%@metapost:creteil1997.mp
%@Titre: Créteil -- 1997
La figure ${\cal F}_1$ est tracée ci-dessous.
$$\includegraphics{creteil1997-1}$$
\begin{myenumerate}
\item Tracer l'image ${\cal F}_2$ de ${\cal F}_1$ par la symétrie de
centre $B$ ; préciser l'image de $A$ par cette symétrie.
\item Tracer l'image ${\cal F}_3$ de ${\cal F}_2$ par la symétrie de
centre $C$.
\item Par quelle transformation passe-t-on de ${\cal F}_1$ à ${\cal
F}_3$ ? En utilisant des points du dessin, préciser cette
transformation.
\end{myenumerate}